# Princípios gerais

## 1. Introdução

<p align="justify"> &emsp;&emsp; Os princípios de projetos são conceitos que estão relacionados com a  experiência do usuário sobre a usabilidade de um sistema. O modelo conceitual deve auxiliar a interpretar o relacionamento entre as ações e informações apresentadas pelo sistema e o conhecimento no mundo.</p>
<p align="justify"> &emsp;&emsp; Neste documento será apresentado os conceitos teóricos adotados para cada princípio e, por fim, os princípios que serão trabalhados.</p>

## 2. Princípios gerais

### 2.1 Correspondência com as Expectativas dos Usuários

<p align="justify"> &emsp;&emsp; Devemos nos certificar de que o usuário consegue determinar os relacionamentos entre ações e seus efeitos no sistema.</p>

### 2.2 Equilíbrio entre Controle e Liberdade do Usuário

<p align="justify"> &emsp;&emsp; O sistema deve fazer com que o usuário se sinta no controle, mas ao mesmo tempo impor limites no usuário.</p>

### 2.3 Consistência e Padronização

<p align="justify"> &emsp;&emsp; Assegurar a consistência da interface com o modelo conceitual embutido no sistema.</p>

### 2.4 Promovendo a Eficiência do Usuário

<p align="justify"> &emsp;&emsp; As pessoas são mais custosas do que máquinas, e uma economia de tempo e esforço do usuário costumam trazer mais benefícios do que economias semelhantes de processamento ou armazenamento.</p>

### 2.5 Antecipação

<p align="justify"> &emsp;&emsp; As aplicações devem tentar prever o que o usuário quer e precisa, em vez de esperar que os usuários busquem ou coletem informações ou invoquem ferramentas.</p>

### 2.6 Visibilidade e Reconhecimento

<p align="justify"> &emsp;&emsp; Antes de executar uma ação, é necessário tornar visível para os usuários o que é possível realizar e como as ações devem ser feitas. Além disso, a interface não deve oferecer opções que não estejam disponíveis ou não façam sentido em um determinado momento da interação.</p>

### 2.7 Conteúdo Relevante e Expressão Adequada

<p align="justify"> &emsp;&emsp; A interface deve prover de respostas ao usuário sobre erros e também se expressar de forma natural.</p>

### 2.8 Projeto para Erros

<p align="justify"> &emsp;&emsp; O designer deve ajudar o usuário a se recuperar de um erro, informando-lhe sobre o que ocorreu, as consequências disso e como reverter os resultados indesejados.</p>

## 3. Princípios a serem utilizados

### 3.1 Correspondência com as Expectativas dos Usuários

<p align="justify"> &emsp;&emsp; O site realiza muitas coisas que fogem da expectativa do usuário. Por exemplo, o usuário precisa acessar diferentes abas para ver resultado da submissão. Isso cria uma barreira desnecessária para uma atividade essencial, além do desconforto.</p>

### 3.2 Equilíbrio entre Controle e Liberdade do Usuário

<p align="justify"> &emsp;&emsp; No site existe muita liberdade para o usuário e muito pouco controle. Por exemplo, mesmo sem ter estatísticas do site disponível, é possível acessar a aba de estatísticas. Isso é um descaso, pois uma aba inútl está sendo disponibilizada.</p>

### 3.3 Consistência e Padronização

<p align="justify"> &emsp;&emsp; Não existe uma consistencia entre as páginas. Por exemplo, na hora de acessar a página uHunt. O site possui interface que destoa com a interface do UVa, mesmo que tenham sido feitos para se relacionarem.</p>

### 3.4 Antecipação

<p align="justify"> &emsp;&emsp; O site UVA não consegue prever o que o usuário quer e precisa. Por exemplo, os problemas são separados em  volumes, o que é muito ineficiente, visto que para saber se uma questão é sobre grafos é necessário acessá-la. Mesmo problema com o acesso às  competições passadas.</p>

## 4. Bibliografia

<p align="justify"> &emsp;&emsp; BARBOSA, Simone; SILVA, Bruno. "Interação Humano-Computador". Elsevier Editora Ltda, 2010. </p>

## 5. Versionamento

|Data|Versão|Descrição|Autor|
|:-:|:-:|:-:|:-:|
|12/10/2020|1.0|Criação do documento|Paulo Batista|
|13/10/2020|2.0|Correção na formatação, aprimoramento da introdução, adição do documento no site e adição da bibliografia|Sérgio Cipriano|